不要懼怕野蠻的打壓 香港民意研究所名譽總監 - 鍾劍華

不要懼怕野蠻的打壓
香港民意研究所名譽總監 - 鍾劍華

警方於4月18日大舉搜捕及檢控15位民主派人士的行為，除了那些建制傳聲筒，相信沒幾多人會認為只是一個「執法」行動，而是清清楚楚的政治打壓。目標是要威嚇所有反對這個政府的香港人。但特區政府是不是連最基本的反省能力都失去了？有沒有幾分鐘時間想想為甚麼會越來越多人反對這個政府？

如此粗暴無理的動作，不會因為保安局長出來繼續念口號而欺騙得了香港人。就算是在與抗疫有關的新規定下，香港人都清楚看到政府及警方得到的額外權力不會被公平地行使，而是被利用來作政治打壓的工具。黃店就可以天天滋擾，愛字頭的晒馬活動卻一次又一次得到姑息；還談甚麼嚴正執法？如果連抗疫都可以搞成如此，很難怪香港人對政府完全失去信任。

鎮壓只會適得其反

如此管治社會，特區政府究竟想達到甚麼目標？有人說是要向民主派報復；有人認為是要為23條立法部署；也有人認為是因為9月的立法會選舉，要削弱民主派的動員力量。循這幾方面來思考當然有必要，但如果客觀一點地評估一下特區政府近期種種作為產生的作用，應該不難得出結論，效果只會適得其反。

根據早前洩漏出來林鄭在疫症爆發初期給北京寫的那份報告，大抵可以確認特區政府對於如何解決問題已無計可施。林鄭報告擺明只是想推卸責任，特區政府也完全失去了港人治港的意志與能力。現在這個管治團隊根本從沒有代表香港人、捍衞香港原有生活方式的抱負。林鄭完全不介意做中聯辦、港澳辦的應聲蟲，連文革語言都學得越來越流利；特區高官不介意核突，公開聲稱是以感覺來處理《基本法》保障了的言論自由問題；特區政府又深夜連續自打嘴巴，只是要為中聯辦自稱不受《基本法》第22條約束這個說法來說項。可說已醜陋到完全沒儀態可言了！

特區政府已無可為，也毋須有甚麼期望，相信北京也看得清楚。因此，最關鍵問題還是北京想以甚麼方式來延續對香港的管治。特區政府現在只能擔當代理人角色，為北京執行一些骯髒的工作。

然則北京真的認為香港現在的情況已危害到國家安全嗎？在大陸繼續打出這個招牌，可能還是有作用的。但對於仍能接觸不同資訊的香港社會，對於不受洗腦的香港人，所謂「國家安全」是甚麼貨色已越來越清楚，其實只是一個當局用來打壓人權、消除反對聲音、否定民主訴求的藉口。現實情況是不但大多數周邊國家覺得其國家安全受到北京威脅，就連世界各國都因為這次武漢肺炎而明白到中共及其體制對人類共同價值的危害。

在香港打出這個招牌，只是凸顯了北京當局的虛偽。現在是23條立法也好，是立法會不容泛民主派過半也好，是要以各種不成理由的理由來改寫《基本法》也好，都只會繼續激發香港人的逆反情緒及抗爭意志，繼續叫香港人揚棄那個再代表不了港人的特區政府。在香港搞709式的大搜捕，只是在國際社會眾目睽睽下公開展示大外宣的虛偽，也是不斷向全世界展示，中共體制會如何危害現代文明。

香港人今天不幸處於原始的野蠻權力慾與現代文明對弈的夾縫之間，又不幸被野蠻的力量視作禁臠，更被賣港集團當作邀功領賞的籌碼。現在除了被黑警濫用限聚令無理滋擾，又搞出4.18大搜捕這類野蠻的政治威嚇及打壓，更要天天忍受特區政府及那些治港官僚的倒胃口表演，日子自然不會好過。但願我們人人都繼續堅持，不要放棄，不要中計失去希望，更不要輕率的以為法治已死。只要堅持不走進權勢集團要我們進入的豬圈，只要繼續對豬餿說不，繼續張開我們的眼睛，繼續對自己誠實，繼續把我們的處境公諸於世，繼續以行動支持堅持講真話的傳媒機構，繼續對我們自己有信心，那就任何打壓我們都不怕。我深信香港人不會甘願被野蠻的力量變成其禁臠，我們每一個人都會是文明在我的籌碼。

鍾劍華
香港民意研究所名譽總監